1. 窗口管理（Window Management）
创建和管理窗口
CreateWindowEx: 创建一个窗口，并指定窗口样式、大小、位置等。
CreateWindow: 创建一个窗口（CreateWindowEx 的简化版）。
DestroyWindow: 销毁一个窗口，释放与该窗口相关的资源。
ShowWindow: 控制窗口的显示或隐藏。
UpdateWindow: 更新窗口的客户区，重新绘制窗口。
GetMessage: 从消息队列中获取消息。
TranslateMessage: 将键盘消息转换为字符消息。
DispatchMessage: 将消息分发到窗口过程进行处理。
PostMessage: 向窗口发送消息，并将消息放入消息队列中。
SendMessage: 向窗口发送消息，阻塞直到消息被处理。
PeekMessage: 检查消息队列中的消息，但不会阻塞。
SetWindowLong: 设置窗口的长整型属性。
GetWindowLong: 获取窗口的长整型属性。
SetWindowPos: 设置窗口的位置、大小、Z顺序等。
GetWindowRect: 获取窗口的边界矩形。
MoveWindow: 移动并调整窗口的大小。
SetWindowText: 设置窗口的标题。
GetWindowText: 获取窗口的标题。
IsWindowVisible: 判断窗口是否可见。
EnableWindow: 启用或禁用窗口。
SetFocus: 将焦点设置到指定窗口。
GetFocus: 获取当前具有输入焦点的窗口。
GetClientRect: 获取窗口客户区的矩形。
InvalidateRect: 标记一个矩形区域为无效，需要重绘。
ValidateRect: 验证一个矩形区域，告诉系统该区域已经不需要重绘。
窗口过程和消息
DefWindowProc: 默认的窗口过程，用于处理未处理的消息。
WindowProc: 用户自定义的窗口过程，用于处理窗口消息。
PostQuitMessage: 向消息队列发送退出消息。
GetClassName: 获取窗口类的名称。
窗口类管理
RegisterClass: 注册一个窗口类，定义窗口的行为和外观。
RegisterClassEx: 注册扩展的窗口类，提供更多的控制。
UnregisterClass: 注销窗口类。
模态对话框
DialogBox: 创建并显示一个模态对话框。
DialogBoxParam: 创建并显示带参数的模态对话框。
EndDialog: 结束一个模态对话框。
